
\section{Lista de tareas}
La lista de tareas en las que he decidido dividir el trabajo es la siguiente:
\begin{itemize}
  \itemsep0em
\item Estudio de la documentación.
  \begin{itemize}
    \itemsep0em
  \item Estudio en detalle de la funcionalidad de cada subsistema y la
    interacción entre los mismos.
  \item Análisis de la estructura del software del OBC y su diseño.
  \item Estudio y análisis de la SRS.
  \end{itemize}

\item Desarrollo del framework de pruebas.
  \begin{itemize}
    \itemsep0em
  \item Diseñar o buscar una estructura para poder escribir los TCs en un
    fichero de texto.
  \item Escribir un programa que trate dicho fichero.
  \item Diseñar una aplicación gráfica que permita crear estos ficheros de
    forma fácil, intuitiva y cómoda.
  \end{itemize}

\item Integrar el software del OBC.

\item Probar que el software integrado cumple con la SRS.
  \begin{itemize}
    \itemsep0em
  \item Creación de ficheros de pruebas con pruebas de caja negra.
  \item Creación de ficheros de pruebas con pruebas de caja blanca.
  \item Observación de la respuesta del OBC a los TCs recibidos.
  \item Registro de bugs y comportamientos anómalos con respecto a lo
    especificado.
  \end{itemize}

\item Corrección de errores.  
  
\item Reunión con los clientes.
  \begin{itemize}
    \itemsep0em
  \item Mostrarles los avances conseguidos.
  \item Preguntarles sobre cómo actuar ante casos no previstos ni indicados
    en la SRS.
  \item Actualizar los resquisitos existentes y añadir nuevos requisitos.
  \end{itemize}

\item Llevar a cabo los cambios necesarios para cumplir con los cambios en la
  SRS.

\item Escritura de la memoria del TFG.
\item Preparación de la defensa del TFG.
  
\end{itemize}

