
\chapter{Estado del Arte}
\label{chap:estado_del_arte}

El OBC del UPMSat-2 es un sistema empotrado (o embebido), ya que está
diseñado para cumplir un conjunto de necesidades específicas, y 
también un sistema de tiempo real por la necesidad de que responda a los
estímulos del entorno físico dentro de un intervalo de tiempo determinado.\\

A todo esto hay que sumarle que el satélite en sí es un sistema de alta
integridad dado que una vez en órbita no pueden hacerse reparaciones,
por lo que el diseño del software debe haberse realizado muy
meticulosamente para actuar correctamente ante cualquier problema que surja.\\

Por estos motivos, es necesario emplear herramientas que permitan cumplir
con estas necesidades de la manera más simple posible.\\

% \nota{Es un sistema de alta integridad ya que no se puede reparar una vez en
%   vuelo,por lo que tiene que ser diseñado muy cuidadosamente.}

Un lenguaje de programación que facilita estas tareas es Ada, ya que incorpora
de forma innata todos los mecanismos necesarios para el control de tiempo y la
interacción entre tareas o hilos de ejecución.
Además cabe destacar que el lenguaje Ada es
uno de los lenguajes oficiales de la Agencia Espacial Europea
(ESA\cite{web-ESA}) para este tipo de sistemas.\\

El software del OBC del UPMSat-2 por tanto ha sido desarrollado en el lenguaje
Ada usando un compilador cruzado\footnote{Compilador que genera un código
  ejecutable para otra arquitectura distinta.}
para procesadores de la arquitectura SPARC, en concreto para el procesador
LEON3.\\

Como cada uno de los subsistemas que componen el OBC tiene sus propias
tareas para llevar a cabo su funcionalidad, es necesario
controlar de alguna manera sus prioridades y la compartición de recursos entre
ellas.\\

Un ejemplo de la importancia de ajustar correctamente las prioridades de las
tareas es el siguiente:
Tenemos dos tareas: una para el control de la actitud del satélite (tarea
crítica) y otra para
el control de un experimento (tarea prescindible). Si la tarea de control de
actitud necesita
comprobar el estado del satélite cada medio segundo y resulta que ambas tareas
tienen la misma prioridad, puede ocurrir que la tarea del experimento esté
ocupando la CPU e impida cumplir con los requerimientos temporales de la
primera, dando posibilidad al descontrol del satélite y la pérdida de las
comunicaciones.\\

Una forma eficiente de ser capaces de controlar todo este tipo de detalles es
seguir un conjunto de pautas de programación que faciliten el análisis de
tiempos, ramas de ejecución y el control de los distintos recursos del sistema.
\\

Para ello, se ha seguido para el desarrollo del software el perfil de Ravenscar
\cite{perfil-ravenscar}, que es un subconjunto de las características de Ada
que restringe ciertos aspectos importantes como los siguientes:

\begin{itemize}
\item Una tarea con prioridad $N$ no puede acceder a recursos compartidos
  (conocidos como \textit{objetos protegidos o protected objects}) de prioridad
  inferior. De esta forma se evita que tareas de menor prioridad
  \textit{adelanten} a esta tarea.
\item Si una tarea con prioridad $N$ accede a un objeto protegido
  de prioridad $M$
  con $M \geq N$, esta tarea adquiere la prioridad $M$ hasta que haya
  terminado de usar dicho objeto.
\item Una tarea no puede llamar a otra directamente. La única forma de
  comunicación entre tareas se debe hacer de forma indirecta a través
  de los objetos protegidos.
\item Un objeto protegido solo puede tener una \textit{entry}
  \footnote{Procedimiento en el que una tarea va a quedarse esperando hasta que
    se dé una condición establecida en el objeto protegido.}. De este modo se
  evita que haya más de una tarea esperando en un recurso compartido.
\item Solo puede haber una tarea esperando en la \textit{entry} de un objeto
  protegido, es decir, solo hay capacidad en la cola de entrada para una única
  tarea.
\item Todos los tiempos de espera (sentencias \textit{delay}) deben ser
  relativos. La razón es la siguiente: si una tarea tiene más adelante de
  su hilo de ejecución un delay relativo
  de 30 segundos con respecto al tiempo actual y no puede ejecutar durante
  25 segundos al haber sido desalojada de la CPU, al volver a su ejecución
  y llegar a dicho delay no se detendrá durante esos 30 segundos, sino solo
  durante 5 para cumplir con los tiempos establecidos.
\end{itemize}

En el caso de que no se cumpla alguna de las normas anteriores se producirá
una excepción que provocará el fin de la ejecución del software.\\

Gracias al perfil de Ravenscar se consigue controlar de forma mucho más
eficiente la concurrencia, evitando entre otras cosas
la aparición de \textit{deadlocks}\footnote{Situación en la que una tarea
se queda esperando indefinidamente para continuar su ejecución.}.\\

